傳支那東北爆甲肝 官方：疫情可控

【本報訊】新冠肺炎疫情未完，網絡又傳一間企業發出的通知，稱位於東北部的遼寧大連和丹東有民眾因食用海產品，導致甲型肝炎疫情爆發。大連市疾控中心回應稱，疫情仍在可控範圍及散發狀態。

7日網傳一份加蓋了「九州通（錦州）醫藥有限公司」公章的《通知》稱，近期大連和丹東地區因食用海產品而引起甲肝流行病爆發，請公司員工及家屬暫不要食用海鮮產品，全面做好個人防護，通知載明的日期為3月6日。

仍處「散發」狀態 爆發會預警

對此，大連市疾控中心工作人員回應，大連確實有出現甲型肝炎病例，目前還在散發狀態，沒到集中爆發，仍在可控範圍，如集中爆發疾控中心肯定會預警。

大連疾控中心表示，甲型肝炎本屬於流行病，最新數據顯示，病例數按年升1.2%至1.4%。疾控中心又指，雖然企業和事業機構內部可發指導性通知，但建議要以疾控中心的官方消息為準。

甲型病毒性肝炎是由甲型肝炎病毒引起、以肝臟炎症病變為主的傳染病，主要通過糞口途徑傳播，臨床表現主要為疲乏、食慾減退、肝腫大、肝功能異常等，部分病例出現黃疸。

2月28日，大連疾控中心就曾發布「甲肝進入高發季節」提醒消息稱，甲型肝炎不屬於新發傳染病，中國列為乙類傳染病，其傳染源、傳播途徑已經非常清楚，抗原性穩定，僅有一個血清型，且有疫苗可有效預防。

責任編輯：姚慧恩

武肺都可防可控

病毒大国 又羸

又係咁

又可控

問我國家那像染病

近期大連和丹東地區因食用海產品而引起甲肝流行病爆發

仲有咩食得

又嚟

草

元素周期表都吃完

今次吃病毒大圖鑑

張口吃吧 開心吃吧 蝙蝠當刺身任食

武肺同甲型肝炎黎個合體

甲肝係咪要扑嘢/血液傳播先會人傳人？

如果係嘅話咁暫時係唔使咁驚住嘅

講個笑話大家聽: 可防可控

武肺會加強甲肝既威脅

又係呢句

屌你老母可防可控呀政府講左可防可控就係可防可控，你估好似武漢咁再講多一次大話咩

主要通過糞口途徑傳播

屌，支那人又食屎

9成控球但輸10比0

東亞病夫

扑嘢ok啊
肺炎加性病加肝炎

海草

A型肝炎通過消化道傳播，比如通過手觸摸到糞便或者尿，然後觸摸口。緊密的身體接觸、不乾淨的飲水和沒有足夠煮沸的食物、糞便汙染的食物是最常見的感染途徑。尤其是使用糞便施肥的蔬菜和海產品（比如貝殼等）非常容易感染A型肝炎。

全球最大病毒輸出國

又黎一單勁野

你知架喇, 支那人周街賴屎, 好易中架

即係話有中左甲肝大陸人就咁屙啲屎落個海度， 跟住其他人就食返嗰度啲海產

跟住其他人又繼續屙屎， 跟住其他人又繼續食海產

幾時股市都可控

真蝗蟲

2020年最佳笑話 ：可防可控

乜你都可防可控啦屎近平

出街食好危險好易中，外賣都一樣，係得自己煮先安全。

國萬長城滿虧佬，東亞病漢死得早！

點解呢排成日都無source

有邊次唔係可控

爆武肺爆到冚球剷都可控

已打hep A 針

又可防可控

佢老味我都笑到仆街

好似而家玩緊血清抗武肺
如果有買甲肝

已經唔想理

可控..都無話控制到

又整左新病毒

實可控架
中左招咪推佢入方舟, 4秒之後又一條好漢

又係可防可控 準備冚球鏟

有冇全首

屌 又點撚樣呀
班大陸喱到底想點啫

多人咁又點？十四億個生藩成撚日搞咁撚多嘢出嚟
點解二次大戰個陣唔絕哂佢哋育？
第三次大戰學精啲全部強制結紮啦屌

你話我唔人道口賤都咁講癡撚線
成日搞好多pat蘇州屎出嚟要全世界幫佢抆cls

甲形無乙形咁勁。
乙形先係傳染率高

支那食乜都死

煮熟咪無事囉，雖然劏魚佬會高風險好多
利申 鳩up

加油！東北！信政府，唔怕！
偉大領導已親自指導防疫工作！

主要通過糞口途徑傳播
北佬支那近來興屌完屎眼再口交？

咁甲乙肝炎都有疫苗可以打
冇武漢肺炎咁嚴重

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

多難興邦

甲肝好似有得醫，乙肝先冇得醫？

可控即係核爆

疫情可控
支那人聽到一定好安心

甲肝好小事，有疫苗，又唔會變慢性病

又黎可防可控

巴基同印度啲蝗蟲過緊嚟

肝喎,盧寵物成話想去大陸醫人,今次開正佢嗰飯,快啲死過去啦

請問肝臟權威盧寵茂教授北上救國救民未

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

準備回力鏢

即失控

甲肝係咪成世？

乙肝跟成世

可防可控

平心而論
甲肝冇得人傳人
的確ban撚咗哂D人食海產就可控
連登仔咪盲反先

共產黨說冇事 即係有事
共產黨說有事 即係好撚大件事

多難興邦 幾時亡國

屌你老味啊 又黎？

又有慘到笑咗sor

係中國咩都可控 真係好撚勁

真主偉大

Push

因為標題第一隻字係傳

其實不嬲海鮮都係Hep A嘅reservoir
一般人煮熟哂先食係唔會中伏
最高風險應該係打魚同賣魚嗰班
或者BBQ/邊爐/魚片粥呢啲容易煮唔熟/生熟交叉污染
都相對上容易中Hep A
香港耐唔耐都有Hep A case

當然班傻閪唔知邊鳩度求鳩撈隻蟹上嚟
就學韓仔整醬油蟹嘅
咁就冇得講啦

食屎

平時蘭桂坊啲人咪好易感染乙肝，周圍kiss 搞野

口水要飲好撚多先會中招
血同性交先易中招
不過依家好多人有抗體
冇曬就去打返支針保返

爭咩丫
撈埋一齊做甲肝肺炎啦

兩隻毒加埋唔知死亡率有幾高

自己燈自己

甲型肝炎主要是通過糞口途徑傳播，即透過接觸或進食受感染者糞便污染的物件、食物或水而傳播。另外，與感染者有緊密接觸或性接觸（不限於肛口接觸）亦可傳播甲型肝炎病毒。男男性接觸者之間亦曾經爆發甲型肝炎傳染。水源受污水污染或沒經足夠處理也可傳播甲型肝炎，但並不常見。

哦 可控 明曬 恭喜恭喜

全盛時期既蟈究竟可以有幾多combo

係開心嘅

美帝又製造另一細菌武器攻擊中國

天滅中共

沒事（兒）

防咗公筷，有無防甲型肝炎攻略，香港都避唔到啦

新型肺炎 国人漸已死

自從成蟲條撚樣唱歌加冕之後就不停有傳染病

真係咩病都俾佢中曬

全盛時期既中國究竟同一時間要面對幾多樣災難，多難與邦

數據可控

其實本身乙肝點黎無啦啦跟成世，又會有機會感染其他人

人死哂就可控

點來唔知
100年前 中國3個人就有1個有乙肝
60後個陣重係好興
之後有抗體針打 乙肝人數都大幅下降

同埋有乙肝可以成世都唔爆發=肝炎冇發病
但有乙肝既人 有肝硬化同肝癌既機率大正常7-8倍

另外中左乙肝可以食藥抑壓病毒 keep 住食可以降到病毒量好低 同普通人冇咩分別 但永冇斷尾

發明乙肝藥個位係香港人

所以捐血會幫你驗有冇愛滋病同乙肝
因為中左招就成世
同埋肝既自我修復能力有限 去到肝硬化=慢性絕症（除左換肝）

好快又會聽係美國佬做

曾經真係聽過一個人咁樣講，話以前沙士都搞到咁大件事今次唔通又會係咁咩
過咗排就話依家咁大獲再偷走出武漢嗰啲應該直接槍殺

鐘意點就點 中國內部事務 我地外國周邊地區冇意見去理

好似話有啲魚棚隔離會起廁所，啲排洩物直入漁塘餵魚

題外話，好似大約1980年左右打後香港出世嘅bb一出世就打乙肝疫苗

戈培爾

冠狀肺炎